[短文］分析點解香港議會會失敗

好多人覺得依家香港擁有制度問題
但如果大家諗諗殖民地時期嘅香港其實係行緊更落後嘅政制
而我地往往會回憶以前點好點好
原因唔止係制度嘅唔完善
而係制度內嘅人根本無發揮現時制度嘅功能
既然話到明係「議會」，理論上就係要大家用理據去商議，然後再去投票
但依家既香港係立場先於理據
教主、長毛呢種人其實好傻，就算佢地講到耶穌顯靈、玉皇大帝流眼淚都好
只要啊爺一聲唔好，議會入面嘅投票機器就會投反對
今次嘅逃犯條例其實就係咁 啊爺既然想佢通過
投票機器就會無所不用其極去通過 理得你合唔合理 合唔合法
學已故中共領導人話齋 唔理黑貓定白貓 捉到老鼠就係好貓 投票機器嘅諗法同做法係一貫如此
所以一日有呢班人 咩制度都好 香港都會注定失敗
但我地諗下點解呢班人嘅嘴臉會長期出現
因為做議會嘅投票機器根本無任何代價

好簡單，有一日喺班會，我同你講我做硬主席
你需要做嘅只係投支持，然後我就會請你食個撈麵，只有好處無壞處
你做唔做？
我當你好有正義感，你唔做，但隔黎個小明同小美呢？
利字當頭，係人都會腐化，你唔腐，你後面大把人願意腐
所以你唔好去怪議會失敗，唔好去怪投票機器
要怪就怪呢個七百萬人嘅社會，點解可以容許出賣自己人嘅人可以「全身而退」？

如果可以坐喺玻璃窗前，享受著冷氣，而自己只需要聽住噪音就繼續得到源源不絕嘅利益，有邊個唔願意呢？

最後，提提大家，六月九日

善心打破零回覆

2019年了唔好再講啊爺

表示權力之大啫

個關鍵問題咪就係好多人因為啲蛇齋餅糉就投票畀班柒頭，加埋比例代表制下中聯辦配票網絡，立法會根本注定失效，辯論幾多都冇用，只可以議會內外一齊抗爭

我想指出嘅係 如果只係遊行 對制度入面嘅人無代價—> 行唔通
如果想推翻制度 廿一世紀嘅社會好難做到+制度唔係最大問題+你話要推翻 香港人真係接受到混亂日子? —>行唔通

就好似電腦中毒 我地當然可以成舊硬件(制度)換過新 但要搞一場大龍鳳 我地都可以從軟件(制度嘅人)入手 將中毒嘅軟件淨化

今日俾人鬧 聽日繼續無利益受損咁坐返喺度投票 呢種馬照跑 舞照跳嘅情況 唔應該再發生 亦都係問題所在

認賊作爺

光明左使都叫元朝做大佬 佢實際上幫邊邊

今屆議會原本個頭開得好好, 好多傘兵入咗議會
成個議會根本係前所未有咁好, 點知就係譚耀宗個死傻仔話受唔到壓力定性無能, 搞到個主席位俾咗個柒頭做, 之後就開始殺儘一衆傘兵

回想返如果主席位置當時可以由個正常人做
我諗今屆立法會唔會搞成咁, 唉....

咁你覺得有咩方法可以令班投票機器利益受損？

我想講嘅重點係，香港太多市民有問題，為好多個人利益出賣香港投票畀班柒頭，咁你覺得可以點搞哩啲市民？

點解議會會失效？
因為香港的立法會根本唔係由民主選舉產生

市民呢樣野係死症 救唔到 所以要做嘅係威嚇制度入面嘅人 俾佢知道賣港有代價

有一半係投票投出黎 但呢一半都俾建制入到手 就證明唔係制度問題 而係制度內外嘅人嘅問題
市民教化係長期
短期只可以從制度內嘅人入手

絕大部份，蟈人或華人都唔會追尋真理

沒有真理越辯越明嘅想法，唔著重邏輯。邊個大，邊個當權就係真理。

咁就要有烈士肯出嚟做嘢

所以成日話制度問題係轉移咗個問題

民主聽落好理想 有一班人鍾意
但現實係要民主行得好 國民質素就要好
國民質素唔好 行民主就見到民主之弊 又有一班人唔鍾意
就會形成喜歡民主同唔喜歡民主嘅人對立
社會形成對立 政府就最開心

問題係喺無制衡機制 唔理你咩制度 無制衡或制衡唔到都會失敗

但係泛民＋本土票數好似多過保皇？
到時議會就唔係由保皇主導
最多係行政同立法會對立
點會唔係制度問題
不過政府打橫行dq哂d人都係一樣

正如我一開始講 呢個制度問題唔係97之後突然爆出黎 你要歸咎問題喺制度 咁你可以設法去諗點改變個制度 一係你就從上而下去改 但無上位者願意改 一係你下而上去改 但呢個係最難嘅做法

所以我講緊一個解決辦法 唔由整個制度改變 而係改變制度內嘅人嘅態度

除非有人能夠提出點樣改變制度而又可行 否則一日到黑去講制度不公就係浪費時間

不嬲架啦

就係功能組別嘅存在令泛民在立法會中佔少數，保皇永遠佔上風，所以佢地先可以做得投票機器。

你700萬人跟本冇得選功能組別，咁點叫「700萬人放過佢地」？

你唔改變遊戲規則 你點叫班players變？

改變制度入面嘅人 唔係講緊喺個制度入面做咩 而係你喺制度以外做事

有一班人如果因為制度而競投咗學校canteen 所以佢地求其煮野食 你作為學生/消費者 除咗大叫改變制度外 你更可以用好多方法令佢地嘅求其付出代價
例如宣傳佢嘅難食 令全部人都唔再食佢 或者其他方法

但無論如何 要話俾佢地知 因制度而得到好處又出賣消費者利益 係有代價 只有咁樣 先可以改變制度入面嘅人